救命藥「瑞德西韋」臨床試驗 研發者來自台灣

楊台瑩領導吉利德製藥部門研發出瑞德西韋。

新型冠狀病毒肺炎死亡人數不斷攀升，美國吉利德公司（Gilead Sciences Inc.）研發的藥物「瑞德西韋」（Remdesivir），被認為可望抑制新型冠狀病毒感染。中國科學家昨日（5日）已在武漢啟動臨床試驗，用於治療武漢肺炎患者。媒體報道，主導瑞德西韋研發工作的是來自台灣的女科學家，也就是吉利德製藥部門執行副總裁楊台瑩。

根據吉利德官網顯示，楊台瑩畢業於台灣大學化學系，也擁有美國南加州大學有機化學博士學位。她領導吉利德的藥物研發與製造部門，負責該公司研發與上巿產品。在她的領導下，吉利德研發出全球第一款治療HIV單錠藥物，也將多於25種複方製劑研發成藥。

《環球生技月刊》報道 ，楊台瑩於1993年加入吉利德，2015年起擔任藥品開發和製造執行副總裁，負責小分子和生物製劑的化學製造和控制操作。她曾在2017年受邀返台為行政院生技產業策略諮議委員會（BTC）提供意見。

報道指，瑞德西韋原為吉利德公司在2013年投入西非伊波拉病毒大流行的新藥，但臨床試驗成果不佳，目前尚未被任何藥物監管機構批准。
不過在上月31日出版的《新英格蘭醫學雜誌》刊出的最新研究指出，美國首名武漢肺炎確診病例為35歲男患者，住院第6天肺部X光顯示嚴重急性呼吸道症候群（SARS）特徵，醫生決定為其提供瑞德西韋，一天後病人臨床症狀得到大幅改善，氧飽和度也恢復到94%至96%，除了乾咳和流鼻涕，再無其他症狀。

醫護裝備仍不足 工會警告或有離職潮促HA會面
新華社報道，北京「中日友好醫院」王辰、曹彬團隊昨日下午在武漢市金銀潭醫院宣佈啟動瑞德西韋治療2019新型冠狀病毒感染臨床3期研究，首批試驗761名患者於今日接受用藥。

台灣《蘋果新聞網》/新華網

然後支共又話台灣係大陸一部份
又然

叫班大劣人咪撚用

係咪唔洗搶口罩啦?

台灣no.1

Taiwan

Push

咁多個國家一直都有好消息傳出
支那咁耐做過乜

世衛台灣冇得入

而家疫情有爆發跡象，十萬火急！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手簽下面的聯署：

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。
另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人

給予港府壓力封閉所有連接中國大陸的口岸

請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

台灣是中國的一部份, 所以是中國自主研發

台灣救完大6，之後人地都係想炸撚沉你個島統一，做乜要咁儍

如果唔係我研究咗毒藥出嚟
你哋邊有得研究解藥
中國又贏

WHO: who?

最想知，大陸知道咗個配方? 定係剩係攞人個名注冊? 再出假藥扮真藥?

一個病人?
係咪堅有效架……

輸出病毒，推動各國研發解藥

"党全面斗争凯旋热报：听众听主席直接指令下，我国台湾地区成功开发新肺药物！！党並指示有关部门战胜外国势力拿到全宇宙第一专利批文！！"

Taiwan No.1

支那 : 中國人研發

屌
咪撚幫啦

唔係講笑，佢哋一定咁樣打飛機

阿Q精神

一個中國原則
中國不應使用

支那畜研禍害世人毒
台灣人研做福世人藥
高下立見

老美要人試藥
邊到用最好?

多難興邦

台灣人好人一生平安

跪求誠哥幫香港人買呢隻藥番黎。
信政府就永遠無機會有瑞德西偉。

5毛狗，美帝先逼你瀨野後逼你食架？？

平心而論
隻藥本身整黎係醫ebola

即係隻病毒對世界而言唔算難醫
只係強國單純用生命值硬接

另類軍備競賽

同時間支那話台灣唔好諗住用病毒台獨
睇黎可以等病毒殺哂14億人之後台灣民主回歸中國

同時又係台獨勢力打擊中國鐵證

收買左既世衛係咁奶

俾咗一個契機世界列國乜乜乜

幾有效呢招
百試百靈
用咁多次都咁有效

繼續害全世界

台灣人

大陸人咁有骨氣係唔會用台灣研發嘅嘢

精液療法
雙黃蓮療法
涼茶療法

台灣醫療科研比支國好咁多, 世衛唔俾台灣入根本係笑話

仲要搵個非洲佬做主席, 自己地方衛生都未搞得掂

唔可以咁講
咪話咗隻藥本身唔係用嚟醫wars but ebola
而且成個project已經有一段日子
都係屎忽撞棍試到有用
唔係話一爆 一個月就即刻由零開始研製到解藥

配方美國已經免費提供
但支那會唔會出解藥又係另一回事

不嬲有親大事件都剩係識出口交部

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選！

假藥

佢地會話係中國人

公務場合遇到個大陸人
佢講起香港作家陳浩基
居然同我講話「一個中國人寫的偵探小說揚威國際真不容易」
幾想大大巴車埋去

唔係得一個成功例子？點解可以咁快出藥好似已經確認咁

美國公司, 唔信你支那敢唔比錢?

間藥廠美國㗎

大陸都有貢獻，雙黃連！

封城 等感染既人 自然死亡

24小時 燒屍

要不是中央政府推動病毒擴散，你們醫學家飯碗完蛋了

屌你老母支那人真係比病毒更低賤，平時明偷暗搶仲也文也武，出左事就廢柴一個等人黎救

最仆街係唔會感恩一好返就反轉豬肚

Taiwan!

支:國產自煮研發

台灣救咗全世界

將隻藥改名改左中華民國喇

台灣咁勁都唔俾佢入WHO

真係地球的破壞者
敗類

事實係 蔡英文到而家都冇講過台獨

台灣又有台積電,其他工業水平又唔差
唔知點解呢個國家好似發唔到圍咁

呢個算唔算

接實

蔡英文=民進黨=黨綱叫台獨黨綱
之後你話蔡英文冇提台獨

雙黃白蓮蓉榨汁煲水打落個身可以防肺炎

1. 依照台灣主權現實獨立建國，制定新憲，使法政體系符合台灣社會現實，並依據國際法之原則重返國際社會。
2. 依照台灣主權現實重新界定台灣國家領域主權及對人主權之範圍，使台海兩岸得以依國際法建立往來之法秩序，並保障雙方人民往來時之權益。
3. 以台灣社會共同體為基礎，依保障文化多元發展的原則重新調整國民教育內容，使人民之國家、社會、文化認同自然發展成熟，而建立符合現實之國民意識。基於國民主權原理，建立主權獨立自主的台灣共和國及制定新憲法的主張，應交由台灣全體住民以公民投票方式選擇決定。

俾埋個黨綱你睇,人地本身就係支持台獨既一份子,咁都話人冇提台獨

火神山

台灣咁高水平都冇得入WHO，今次WHO公信力一舖清袋

台灣救左自己敵人，跟住俾人殺死

好一個回力鏢

要係疫苗細胞上面畫中華民國旗先得...